आपातकाल - O
में - O
धैर्य - O
, - O
अभ्युदय - O
में - O
क्षमा - O
, - O
सदन - O
में - O
वाक्पटुता - O
, - O
युद्ध - O
के - O
समय - O
बहादुरी - O
, - O
यश - B-LOC
में - O
अभिरूचि - O
, - O
ज्ञान - O
का - O
व्यसन - O
ये - O
सब - O
चीजें - O
महापुरुषोंमें - O
नैसर्गिक - O
रूप - O
से - O
पायी - O
जाती - O
हैं - O
////////////
इसी - O
वजह - O
से - O
मिठाई - B-MISC
की - O
जगह - O
पर - O
लोगों - O
ने - O
उपहार - O
देने - O
के - O
लिए - O
ड्राई - B-MISC
फ्रूट्स - I-MISC
और - O
चौकलेट - B-MISC
का - O
प्रयोग - O
करना - O
शुरू - O
किया - O
////////////
कहने - O
की - O
जरूरत - O
नहीं - O
कि - O
मुकेश - B-PER
चौरसिया - I-PER
मीडियाखबर - B-ORG
डॉट - I-ORG
कॉम - I-ORG
नाम - O
के - O
एक - O
पोर्टल - O
का - O
सहयोगी - O
है - O
और - O
मीडियाखबर - B-ORG
नामक - O
पोर्टल - O
का - O
मालिक - O
है - O
पुष्‍कर - B-PER
पुष्‍प - I-PER
////////////
अभिनेत्री - B-ORG
सोहा - I-ORG
अली - I-ORG
खान - I-ORG
से - O
उनकी - O
मां - O
अभिनेत्री - B-ORG
शर्मिला - I-ORG
टैगोर - I-ORG
खासी - O
नाराज - O
हैं - O
////////////
यह - O
आरोप - O
उनपर - O
अंपायर - O
जॉन - B-PER
वार्ड - I-PER
तथा - O
शॉन - B-PER
क्रेग - I-PER
ने - O
लगाए - O
थे - O
////////////
उत्तराखंड - B-LOC
में - O
चुनाव - O
से - O
पहले - O
नए - O
जिले - O
की - O
चर्चा - O
पर - O
मुख्यमंत्री - O
हरीश - B-PER
रावत - I-PER
ने - O
विराम - O
लगा - O
दिया - O
है - O
////////////
संविधान - B-ORG
में - O
कहीं - O
नहीं - O
लिखा - O
है - O
कि - O
मुस्लिम - B-MISC
हिन्दू - B-MISC
से - O
ऊपर - O
होने - O
चाहिए - O
////////////
आरोप - O
यह - O
भी - O
. - O
. - O
विवि - B-ORG
के - O
ऊपर - O
लगा - O
तिरंगा - O
हटाया - O
////////////
इसी - O
थ्योरी - O
से - O
प्रेरित - O
होकर - O
अमेरिका - B-LOC
की - O
विद्वान - O
लिबरल - B-MISC
जमात - I-MISC
ने - O
‘स्विंग’ - O
राज्यों - O
में - O
पुनः - O
मतगणना - O
की - O
मांग - O
के - O
अभियान - O
के - O
समर्थन - O
में - O
9.5 - O
मिलियन - O
डालर - O
का - O
चंदा - O
दे - O
दिया - O
////////////
चेहरा - O
खिंचा-खिंचा - O
भी - O
नहीं - O
लगता - O
, - O
तो - O
हमें - O
इसकी - O
ज़रूरत - O
महसूस - O
भी - O
नहीं - O
होती - O
////////////
नेपाली - B-MISC
काँग्रेस - I-MISC
ने - O
जो - O
वादा - O
किया - O
है - O
वह - O
दृढ - O
है - O
////////////
जहां - O
बैठा - O
था - O
वहां - O
से - O
केवल - O
आठ - O
हाथ - O
दूर - O
दो - O
कठफोड़वे - O
थे - O
////////////
लोकसभा - B-ORG
में - O
कांग्रेस - B-ORG
नेता - O
मलिक्कार्जुन - B-PER
खड़गे - I-PER
ने - O
कहा - O
कि - O
प्रधानमंत्री - O
नरेंद्र - B-PER
मोदी - I-PER
भारत - B-LOC
के - O
साथ - O
वही - O
करना - O
चाहते - O
हैं - O
जो - O
तानाशाह - O
एडोल्फ - B-PER
हिटलर - I-PER
ने - O
जर्मनी - B-LOC
के - O
साथ - O
किया - O
था - O
////////////
वहीं - O
प्रबंधन - O
समिति - O
कुसुम - B-PER
चाचान - I-PER
कहतीं - O
हैं - O
कि - O
मरीजों - O
एवं - O
उनके - O
स्वजनों - O
को - O
निशुल्क - O
भोजन - O
कराकर - O
सुख - O
की - O
अनुभूति - O
होती - O
है - O
////////////
मैंने - O
एक - O
कुँवारी - O
लड़की - O
वाली - O
ब्लू-फिल्म - O
चालू - O
कर - O
दी - O
.. - O
जैसे - O
ही - O
फिल्म - O
शुरू - O
हुई - O
लड़का-लड़की - O
एक-दूसरे - O
को - O
चूमने - O
लगे - O
और - O
मामी - O
गौर - O
से - O
देखने - O
लगीं। - O
////////////
वह - O
आपदा - O
जोखिम - O
न्यूनीकरण - O
(एनपीडीआरआर) - O
के - O
लिए - O
राष्ट्रीय - O
मंच - O
के - O
सदस्य - O
थे। - O
////////////
इस - O
गेम - O
को - O
एयर - B-ORG
फोर्स - I-ORG
के - O
एयर - B-ORG
चीफ - I-ORG
मार्शल - I-ORG
बी. - I-ORG
एस. - I-ORG
धनोआ - I-ORG
ने - O
अधिकारिक - O
रूप - O
से - O
लॉन्च - O
किया - O
////////////
अगर - O
सरकार - O
कुछ - O
मुद्दों - O
को - O
लेकर - O
सुस्त - O
रुख - O
अख्तियार - O
करती - O
है - O
तो - O
भी - O
बाजार - O
पर - O
बुरा - O
प्रभाव - O
पड़ - O
सकता - O
है। - O
////////////
इलाहाबाद - B-LOC
हाइकोर्ट - I-LOC
के - O
पूर्व - O
जज - O
डीपी - B-PER
सिंह - I-PER
का - O
कहना - O
है - O
कि - O
उनके - O
पूर्वजों - O
ने - O
16वीं - O
शताब्दी - O
में - O
मुगलों - O
से - O
युद्ध - O
लड़ा - O
था। - O
////////////
एक - O
रुपये - O
से - O
लेकर - O
19 - O
रुपये - O
तक - O
के - O
चैनलों - O
की - O
सूची - O
वेबसाइट - O
पर - O
है। - O
////////////
वहीं - O
निफ्टी - B-MISC
32 - O
अंकों - O
की - O
तेजी - O
के - O
साथ - O
9797 - O
के - O
स्तर - O
पर - O
कारोबार - O
कर - O
रहा - O
है। - O
////////////
सरहदी - O
जैसलमेर - B-LOC
जिले - O
की - O
करीब - O
38 - O
हजार - O
वर्ग - O
किमी - O
राजस्व - O
भूमि - O
व - O
कम - O
आबादी - O
होने - O
के - O
कारण - O
विभिन्न - O
योजनाओं - O
को - O
क्रियान्वित - O
करने - O
के - O
लिए - O
यहां - O
अपार - O
संभावनाएं - O
हैं - O
, - O
लेकिन - O
यहां - O
ऐसी - O
कई - O
योजनाएं - O
भी - O
हैं - O
, - O
जो - O
न - O
केवल - O
अनुत्पादक - O
है - O
, - O
बल्कि - O
विकास - O
के - O
लिहाज - O
से - O
भी - O
बाधक - O
बनी - O
हुई - O
है। - O
////////////
या - O
हल्ल्यात - O
जखमी - O
झालेल्या - O
तरूणीला - O
उपचारासाठी - O
खाजगी - O
रुग्णालयात - O
दाखल - O
करण्यात - O
आले - O
आहे। - O
////////////
महंत - O
ने - O
कहा - O
कि - O
अब - O
इंतजार - O
के - O
अलावा - O
कोई - O
विकल्प - O
भी - O
नहीं - O
है। - O
////////////
-12 - O
बजे - O
से - O
3 - O
बजे - O
तक - O
चेतक - O
ब्रिज - O
से - O
गोविंदपुरा - B-LOC
की - O
तरफ - O
आने - O
वाले - O
वाहनों - O
पर - O
प्रतिबंध - O
रहेगा - O
| - O


/////////////////////////////////////////////////////////
आपातकाल - O में - O धैर्य - O , - O अभ्युदय - O में - O क्षमा - O , - O सदन - O में - O वाक्पटुता - O , - O युद्ध - O के - O समय - O बहादुरी - O , - O यश - B-LOC में - O अभिरूचि - O , - O ज्ञान - O का - O व्यसन - O ये - O सब - O चीजें - O महापुरुषोंमें - O नैसर्गिक - O रूप - O से - O पायी - O जाती - O हैं - O 


इसी - O वजह - O से - O मिठाई - B-MISC की - O जगह - O पर - O लोगों - O ने - O उपहार - O देने - O के - O लिए - O ड्राई - B-MISC फ्रूट्स - I-MISC और - O चौकलेट - B-MISC का - O प्रयोग - O करना - O शुरू - O किया - O 


कहने - O की - O जरूरत - O नहीं - O कि - O मुकेश - B-PER चौरसिया - I-PER मीडियाखबर - B-ORG डॉट - I-ORG कॉम - I-ORG नाम - O के - O एक - O पोर्टल - O का - O सहयोगी - O है - O और - O मीडियाखबर - B-ORG नामक - O पोर्टल - O का - O मालिक - O है - O पुष्‍कर - B-PER पुष्‍प - I-PER 


अभिनेत्री - B-ORG सोहा - I-ORG अली - I-ORG खान - I-ORG से - O उनकी - O मां - O अभिनेत्री - B-ORG शर्मिला - I-ORG टैगोर - I-ORG खासी - O नाराज - O हैं - O 


यह - O आरोप - O उनपर - O अंपायर - O जॉन - B-PER वार्ड - I-PER तथा - O शॉन - B-PER क्रेग - I-PER ने - O लगाए - O थे - O 


उत्तराखंड - B-LOC में - O चुनाव - O से - O पहले - O नए - O जिले - O की - O चर्चा - O पर - O मुख्यमंत्री - O हरीश - B-PER रावत - I-PER ने - O विराम - O लगा - O दिया - O है - O 


संविधान - B-ORG में - O कहीं - O नहीं - O लिखा - O है - O कि - O मुस्लिम - B-MISC हिन्दू - B-MISC से - O ऊपर - O होने - O चाहिए - O 


आरोप - O यह - O भी - O . - O . - O विवि - B-ORG के - O ऊपर - O लगा - O तिरंगा - O हटाया - O 


इसी - O थ्योरी - O से - O प्रेरित - O होकर - O अमेरिका - B-LOC की - O विद्वान - O लिबरल - B-MISC जमात - I-MISC ने - O ‘स्विंग’ - O राज्यों - O में - O पुनः - O मतगणना - O की - O मांग - O के - O अभियान - O के - O समर्थन - O में - O 9.5 - O मिलियन - O डालर - O का - O चंदा - O दे - O दिया - O 


चेहरा - O खिंचा-खिंचा - O भी - O नहीं - O लगता - O , - O तो - O हमें - O इसकी - O ज़रूरत - O महसूस - O भी - O नहीं - O होती - O 


नेपाली - B-MISC काँग्रेस - I-MISC ने - O जो - O वादा - O किया - O है - O वह - O दृढ - O है - O 


जहां - O बैठा - O था - O वहां - O से - O केवल - O आठ - O हाथ - O दूर - O दो - O कठफोड़वे - O थे - O 


लोकसभा - B-ORG में - O कांग्रेस - B-ORG नेता - O मलिक्कार्जुन - B-PER खड़गे - I-PER ने - O कहा - O कि - O प्रधानमंत्री - O नरेंद्र - B-PER मोदी - I-PER भारत - B-LOC के - O साथ - O वही - O करना - O चाहते - O हैं - O जो - O तानाशाह - O एडोल्फ - B-PER हिटलर - I-PER ने - O जर्मनी - B-LOC के - O साथ - O किया - O था - O 


वहीं - O प्रबंधन - O समिति - O कुसुम - B-PER चाचान - I-PER कहतीं - O हैं - O कि - O मरीजों - O एवं - O उनके - O स्वजनों - O को - O निशुल्क - O भोजन - O कराकर - O सुख - O की - O अनुभूति - O होती - O है - O 


मैंने - O एक - O कुँवारी - O लड़की - O वाली - O ब्लू-फिल्म - O चालू - O कर - O दी - O .. - O जैसे - O ही - O फिल्म - O शुरू - O हुई - O लड़का-लड़की - O एक-दूसरे - O को - O चूमने - O लगे - O और - O मामी - O गौर - O से - O देखने - O लगीं। - O 


वह - O आपदा - O जोखिम - O न्यूनीकरण - O (एनपीडीआरआर) - O के - O लिए - O राष्ट्रीय - O मंच - O के - O सदस्य - O थे। - O 


इस - O गेम - O को - O एयर - B-ORG फोर्स - I-ORG के - O एयर - B-ORG चीफ - I-ORG मार्शल - I-ORG बी. - I-ORG एस. - I-ORG धनोआ - I-ORG ने - O अधिकारिक - O रूप - O से - O लॉन्च - O किया - O 


अगर - O सरकार - O कुछ - O मुद्दों - O को - O लेकर - O सुस्त - O रुख - O अख्तियार - O करती - O है - O तो - O भी - O बाजार - O पर - O बुरा - O प्रभाव - O पड़ - O सकता - O है। - O 


इलाहाबाद - B-LOC हाइकोर्ट - I-LOC के - O पूर्व - O जज - O डीपी - B-PER सिंह - I-PER का - O कहना - O है - O कि - O उनके - O पूर्वजों - O ने - O 16वीं - O शताब्दी - O में - O मुगलों - O से - O युद्ध - O लड़ा - O था। - O 


एक - O रुपये - O से - O लेकर - O 19 - O रुपये - O तक - O के - O चैनलों - O की - O सूची - O वेबसाइट - O पर - O है। - O 


वहीं - O निफ्टी - B-MISC 32 - O अंकों - O की - O तेजी - O के - O साथ - O 9797 - O के - O स्तर - O पर - O कारोबार - O कर - O रहा - O है। - O 


सरहदी - O जैसलमेर - B-LOC जिले - O की - O करीब - O 38 - O हजार - O वर्ग - O किमी - O राजस्व - O भूमि - O व - O कम - O आबादी - O होने - O के - O कारण - O विभिन्न - O योजनाओं - O को - O क्रियान्वित - O करने - O के - O लिए - O यहां - O अपार - O संभावनाएं - O हैं - O , - O लेकिन - O यहां - O ऐसी - O कई - O योजनाएं - O भी - O हैं - O , - O जो - O न - O केवल - O अनुत्पादक - O है - O , - O बल्कि - O विकास - O के - O लिहाज - O से - O भी - O बाधक - O बनी - O हुई - O है। - O 


या - O हल्ल्यात - O जखमी - O झालेल्या - O तरूणीला - O उपचारासाठी - O खाजगी - O रुग्णालयात - O दाखल - O करण्यात - O आले - O आहे। - O 


महंत - O ने - O कहा - O कि - O अब - O इंतजार - O के - O अलावा - O कोई - O विकल्प - O भी - O नहीं - O है। - O 


-12 - O बजे - O से - O 3 - O बजे - O तक - O चेतक - O ब्रिज - O से - O गोविंदपुरा - B-LOC की - O तरफ - O आने - O वाले - O वाहनों - O पर - O प्रतिबंध - O रहेगा - O | - O 